AMD 承認非所有 Cores 都能達 Boost 時脈

自 7 月份 AMD 正式發佈 Ryzen 3000 系列處理器之後，在不少地區包括香港在內都賣到斷貨，Ryzen 9 3900X、Ryzen 7 3700X、Ryzen 5 3600 三款型號可以話是「一 U 難求」，在全球都獲得極大的好評，不過，最新在外國發燒級玩家就表示，Ryzen 3000 系列並非所有的處理器的 All Cores 都能夠達到官方標榜 Boost 頻率。

全文：

排完隊仲要抽獎

基本上，不論是 Intel 還是 AMD 處理器都有提供兩個時脈速度：一個為「Base Clock」基礎時脈，這是代表處理器運行最基本的時脈，另一個就是「Boost Clock」加速時脈，這是處理器運行最高的速度，具體取決於某些任務、條件、熱量等因素，實際得出的性能變得更加複雜。

Intel 的 CPU 在指定的運作環境下，保証可達最高時脈。

然而，近日有不少的外國 PC 發燒友及 reddit 用戶抱怨，Ryzen 3000 系列處理器似乎無法完全達到官方標榜的 Boost 時脈，因此外媒 Tom's Hardware 特別深入作出研究，並得出了一些重要的發現，在其測試的 Ryzen 5 3600X 處理器上，只有一個核心達到了 4.4GHz 的 Boost 時脈。

再進行更深入的測試，Tom's Hardware 發現最快及最慢的核心之間存在大約 75MHz-100MHz 的差異，並且只有一個核心能夠達到分配的單核時脈提升。在宏觀來看，差異並不是很大，但對比上一代 Ryzen 處理器可以在所有內核上達到 Boost 時脈頻率，顯示了 AMD Zen 2 架構與 Zen/Zen+ 的 per-core 增壓性能相比，AMD 在新架構改進時出現了變化。

AMD 官方就此作出回覆，承認一些 Ryzen 3000 處理器的內核比其他內核更快，另外，由於 Windows 10 Scheduler 為 AMD CPU 作出優化及最新驅動程式的改進，運行最新版本的 Windows 10 作業系統在使用快速及慢速核心方面相對較好，而使用舊版 Windows 作業系統因為無法有效地將線程安排到最快的內核中，從而導致 Ryzen 3000 系列處理器在某些工作負載中的時脈和性能降低，這亦是部份用家投訴的原因之一。

Tom's Hardware 分析認為，這些較慢的內核可能是 Ryzen 3000 處理器在超頻方面不是特別有優勢的原因，因為較慢的內核可能難以維持更高的時脈，從而降低了處理器的整體超頻潛力。

盲粉

腦海浮現《The Inkpot》嘅調子

intel 都係all core 咩
除非s 尾

你唔用win10先有問題喎

自己超啦

超鬼到咩

超上all core 4.3. 收貨

Tom's Hardware 發現最快及最慢的核心之間存在大約 75MHz-100MHz 的差異

差好少je

事實上好少 3900x 上到 4.6ghz

係，amd垃圾

送都唔撚用

intel最好

講得好！

intel唔係都係得1-2個core上到max turbo咩

至少可以手動超返高頻
反之 AMD...

一般人用非K 都係同樣情況

amd超唔到咩

今代難超左

岩牙ching
大＋都系買反intel損

唔好再搶amd了
我仲未買到3700

有貨喇 係買就拿拿聲喇

3700 都有人搶？
係都 3900x 啦